# Documentation utilisateur pour RdvZ



## Qu'est-ce que RdvZ?

RdvZ est une application web qui vous permet d'organiser vos réunions, vos sorties, vos rencontres...
Il s'agit en effet d'arriver à trouver le meilleur créneau qui permettra à tous les participants à votre activité d'être présents.

## Comment créer un rendez-vous?

Vous devez avoir un compte et être authentifié(e) pour avoir l'autorisation de créer un rendez-vous. Il suffit d'aller sur la page d'accueil (en cliquant sur le logo RdvZ en haut à gauche) et de cliquer sur le lien __Nouveau rendez-vous__.

## Comment sélectionner des créneaux pour mon rendez-vous?

Vous pouvez voir un calendrier en bas de la page de création d'un rendez-vous, cliquez sur les cases représentant les jours pour les ajouter !

## Comment préciser plusieurs horaires différents pour le même jour?

RdvZ n'implémente pas la gestion des horaires afin de ne pas limiter ses utilisateurs. Si vous voulez par exemple créer un rendez-vous pour le jeudi 22 avril et proposer les créneaux 8h-10h, 11h-13h et 15h-17h, sélectionnez trois fois la date du jeudi 22 avril et utilisez le champ _Commentaire_ pour préciser vos horaires, ou n'importe quelle autre précision !

![](../images/doc/date_comments.png)

## Dois-je remplir tous les champs pour créer un rendez-vous?

Non, seul le titre doit être renseigné, et vous devez bien sûr sélectionner au moins une date.

## Comment dire à mes amis, collaborateurs, invités... qu'ils doivent voter?

Vous avez plusieurs possibilités ici : 

* Lors de la création du rendez-vous, vous pouvez préciser les adresses mail des participants potentiels, ainsi un mail leur sera envoyé, recapitulant les informations que vous avez entrées et leur donnant le lien vers le sondage.

* Si vous vous rendez sur la page du sondage après la création du rendez-vous vous pourrez voir le lien à envoyer (visible par le créateur uniquement).

![](../images/doc/link_fr.png)

## Comment voter pour les horaires qui m'intéressent?

### Je suis un utilisateur authentifié.

Votre nom est déjà automatiquement renseigné et il y a des cases à cocher en fin de tableau. Cochez les cases qui correspondent aux horaires qui vous intéressent et ne cochez pas sinon ; cliquez ensuite sur le bouton __Voter__ en fin de ligne. Vos votes sont validés !

Vous pouvez à présent les modifier en cliquant sur le lien __Modifier mes votes__.

### Je suis un utilisateur invité.

La procédure est la même que précédemment, excepté le fait que votre nom n'est pas déjà renseigné, vous allez donc devoir l'entrer vous-même dans la case prévue à cet effet.

Après avoir validé vos votes, vous pouvez vous aussi les modifier mais seulement pour la session courante, ça ne sera plus le cas la prochaine fois que vous viendrez sur RdvZ. Choisissez vos dates avec soin !

## Comment commenter un vote?

Vous pouvez entrer un commentaire pour chaque vote que _vous avez validé_, vous ne pouvez donc pas entrer de commentaire avant de cliquer sur le bouton __Voter__.

Pour entrer votre commentaire, effectuez un clic droit sur la case de votre vote et un petit menu va s'ouvrir : cliquer sur le lien __Commenter__ et entrez votre commentaire.

## Qu'est-ce que le suivi de rendez-vous?

En cliquant sur l'icône carrée grise, vous pouvez _suivre un rendez-vous_. Cette option vous permet d'avoir accès à ce rendez-vous sur votre page d'accueil pour pouvoir le retrouver plus facilement sans avoir à se rappeler du code ni de l'adresse web.

Pour stopper le suivi d'un rendez-vous, cliquez à nouveau sur l'icône carrée à présent orange.

## Comment rajouter des dates à mon rendez-vous?

Sur la page d'accueil de RdvZ, vous pouvez accéder aux différentes actions disponibles pour chacun de vos rendez-vous. Cliquez sur __Modifier__, vous pourrez ici modifier toutes les informations relatives à votre rendez-vous, y compris ajouter ou supprimer des dates (les votes associés seront également supprimés).

## Comment supprimer des votes?

Vous ne pouvez supprimer uniquement les votes des rendez-vous que vous avez créé. Allez sur la page du sondage, la petite croix rouge à droite de chaque ligne vous permet de supprimer _tous_ les votes d'une personne.

## Comment obtenir un calendrier contenant mes réponses aux sondages?
Sur votre gestionnaire de calendrier favori, sélectionnez _Nouveau calendrier_, _Synchroniser avec le calendrier distant_ ou _Importer un calendrier_, puis copiez l'URL (adresse) fournie en page d'accueil de RdvZ.

## Que faire si l'adresse secrète de mon calendrier a été découverte?
Il suffit de cliquer sur le bouton __Régénérer l'URL du calendrier__. Il vous faudra alors reconfigurer votre gestionnaire de calendrier pour y changer l'URL.

## Comment savoir si le format d'horaire fourni est reconnu pour en extraire un calendrier?
Lors de la création d'un sondage, après avoir spécifié un commentaire (dans le but d'indiquer un horaire), un icône indique si ce format d'horaire est reconnu pour générer un calendrier (Point d'exclamation orange si le format n'est pas reconnu, coche verte si le format est reconnu)

## Comment indiquer à mes collaborateurs l'horaire final (ou les horaires finaux)?
Sur la page d'accueil, cliquez sur __Clore les votes__. Il faut ensuite cocher les horaires retenus sur la page du sondage, puis valider en cliquant sur le bouton __Valider__.
